【抗暴之戰】馬鞍山男子着火案 夫婦不自辯下周結案陳詞

地盤工人去年11月「黎明行動」當天，在馬鞍山追趕涉嫌破壞港鐵站的黑衣人，追至附近天橋時與途人爭執，其間遭淋潑易燃液體及點火，導致全身着火。一對在場夫婦被指當日事前向工人爆粗，當中女方另被指叫工人「返大灣區」。警方事後以非法集結罪名拘捕二人，其後控以在公眾地方擾亂秩序罪。案件今續審，兩名被告均不自辯，裁判官下周四聽取結案陳詞。

相關新聞：【果籽通識】為何解放軍=摺被？評論員桑普：訓練奴性，當人機器般運作

女被告陳海雲（33歲）及男被告鄺耀文（39歲）均報稱文員。控罪指二人於去年11月11日在馬鞍山公園連接馬鞍山廣場的行人天橋，作出喧嘩或擾亂秩序的行為，意圖激使他人破壞社會安寧、或其上述行為相當可能導致社會安寧破壞。

【案件編號：ESCC2586/19】